邊一度扁桃腺切除可以平啲? 好似好多都貴

有冇得去政府醫院做?

公立有排等

私立有啲貴

有冇買保險，有嘅話可以問下Agent

點解要切
切左會點

你住邊區先，新界東嘅話公立醫院2個幾3個月都有位喇喎

唔可以咁講，以我自己為例，當年由細到大一年發炎7至8次，先去睇左個專科，覺得貴 ，就去睇政府門診，政府門診醫生同意話做，咁就轉介左去瑪麗專科，當時應該係醫生寫到要急切做，3個月內我就見晒主診，麻醉book埋期喺東華做，果時醫生仲話見鼻腔嘅淋巴同喉嚨吊鐘都過大，所以一次過做晒，瞓左3日，埋單200幾，不過喺公立喺有陰影嘅，包括你做完係無咩人理，第一日麻醉未過晒，個人無力又插晒針你連講嘢都做唔到，連件衫著唔好，唔係有屋企人幫你就會淒涼，另外，瑪麗呢邊醫院聯網係港大醫學院一部分，有時會有班見習走嚟同你問三問四，你又答唔到佢，最後政府醫院咩人咩奇難雜症都有，周圍望會有心理陰影

巴打咁好彩，我個陣排佢話起碼一年

所以其實係睇個症嘅嚴重性，個主刀一個早上派4，5個手術，點都安排到嘅。
但如果比我揀我都會揀私家囉，有公司就問公司果個，無嘅就問自己保險agent, 佢地都會比到d選擇你

幾多錢?
唔係住新界東嘅可唔可以去?

點解要切？

成日有扁桃腺結石

我都有同樣問題但我冇發炎 唔知公立肯唔肯割

政府資助唔洗錢
但係佢話如果手術想改用超聲波刀（bizact)做嘅話要另加24xx， 唔加就用傳統方法，好似係用cold steel定唔知電刀咁
公立醫院好似係跟返你住邊區，印象中冇得跨區咁睇

fyi 我係喺公立醫院做完睡眠測試，發現扁桃腺過大（grade 3-4)令到有睡眠窒息而要切。1月頭開始排期，而家約咗3月做

不過住院費另計

咁你啲口氣好撚嗅？

有扁桃石咪會

成日發炎同有結石

同樣有睡眠窒息問題
扁桃腺腫脹，又有結石

睇咗私家耳鼻喉科都建議我切

有冇巴打分享手術後復復情況

巴打你係咩原因令你察覺到自己有問題之後去做睡眠測試？
同埋睡眠窒息點影響你生活工作社交？
睡眠窒息撚想圍爐取下暖

天生扁桃腺過大
有一年成日發炎
醫生建議我切
切住之後無晒鼻鼾
第一晚訓覺我老婆(當時女朋友) 以為我死左
放手指去我個鼻度
另外做完手術有心理準備會十級痛
吞口水都會痛到流眼水
痛到唔想食野
果時醫生叫我食雪糕

同細佬同房，佢話我鼻鼾好大聲
同 fd 去旅行都俾 fd 投訴過

日頭返工成日好攰
坐定定睇戲聽 seminar 嗰啲一定會釣魚
長期黑眼圈
但唔知係咪直接有關

多謝巴打分享
手術後要挨幾耐先唔痛或者食到嘢

我個陣切扁桃腺+鼻甲修容
醒返之後口又痛，鼻又係咁出血
一開頭屋企人仲要買粥比我食，痛到飛起
最後連續一個星期食凍豆腐花先好啲

最少幾個星期
仲要第二個星期先最痛

食粥rip
果時醫生話我個鼻咩左
問我要唔要一齊做埋
我驚痛上加痛
不了

手術前後覺得有咩分別
有冇易攰嘅問題

唔好切
我以前都係經常有扁桃腺結石
身體差易發燒, 扁桃腺發炎, 跟住食抗生素好返
同時發炎後扁桃腺結石會係大力呼吸時吐到出黎(跑步)
後黎注意飲食, KEEP 住食生果, 朝早飲鮮奶(抗炎的食物)
KEEP 到一兩年, 身體好耐冇病過.
4萬做個手術, 不如每日十幾廿蚊食好D試下先(每日, 唔斷)
睇下半年內身體有咩變化, 會唔會好D

早排割咗，覺得吞口水個種痛好似平時扁桃腺發炎咁，但每日淨係食粥、豆腐、雪糕

我會覺得有結石係話比自己聽有熱氣

所以我都冇割到

係連登講保險你真係屎忽痕

你後面成堆字同你個唔好切結論係完全無任何關係

簡手d
唔切

食健康嘢
補身
強壯
冇偏桃線發炎

可以改善唔代表唔切
切左可能會比唔切更好。所以你個唔切結論係同你講既改善方案無關

除非你話切左係會有更大副作用

我嗰時又係日日食凍豆腐花最開心嘅時刻嚟，會特登唔吞哂等佢慢慢係個喉嚨滑入去鎮痛下個傷口

關事，我嗰時都係咁，睡眠質素極差

有冇人割過舌根扁桃腺？

自己清潔

痛唔痛

早幾年割咗扁桃線，經常發炎去睇醫生，醫生都建議要割。
康復過程約一個月 覺得頭兩星期最辛苦，傷口好痛唔想食野唔想講野

唔L 係掛
咁痛咁你一路病假？

係呀 一路SL

我都想割但唔想SL 咁耐。你果時SL 左幾耐呀？

我SL 咗3 個星期 輕咗10 磅有多
痛到唔想食野
但康復後覺得比以前無咗容易成日發炎 同病
所以都覺得值得

屌成三星期
你係公院定私院做？會唔會私院技術新d 無咁痛
因為我有保險包，想趁疫情返工無咁忙做左佢

私院做 埋單好似 4萬幾

叫私家醫生寫紙轉介你去政府睇，好似可以拎去跨區排期的，你問問

屌，咁樣講法切扁桃腺真係好似痛到生不如死咁
我都驚到時3月切完之後會痛到我想跳樓死咗佢算
仲要3月咁啱到sem 中，開始有midterm, presentation 嗰啲
到時連嘢都講唔到就仆街

想問下割左嘅巴絲，把聲會唔會響亮左？唱歌會唔會好聽左？

唔會，我把聲仲係好沉兼五音不全
我未割都以為把聲會高音啲

我無
不過果排操開 所以可能有都feel唔到

唔係呃你
真係好撚痛

早兩個月睇私家ent話預五萬蚊搞掂同埋sick leave一個禮拜

我見你地話第二個星期開始最痛要一個禮拜先康復咁咪仆街 最辛苦果兩三個星期仲要返工

btw如果樓主嫌貴一係買份自願醫保果啲等半年一年先再做手術？

醫生話通常sick leave一個星期
你醫生肯批三個sl咁好

我老公切左扁桃腺表示好開心
之前太困擾 好易發炎

鼻水倒流成日生白色珍珠好想切左佢但係無錢
我狀況應該未差到公家比我排期切

未夠一年就到我 星期尾就做
有咩要注意

係醫院邊度搵豆花食

即日出院小手術啫 公立係咁

唉 過兩日切 好怕痛家陣

聽日切加鼻甲減容，好撚驚

點知道自己有？

加油 早日康復

支那

你都加油，我已做完。

食唔食到野

啱啱醒嗰陣有咩感覺，會唔會痛到pk
同埋清你請咗幾多日sickleave

食到，不過醫院野冇味，冇胃口

我因為做埋個鼻，塞滿晒止血嘅嘢，覺得呼吸有啲辛苦。另外都有喉嚨痛，姑娘問我一至十級，我覺得幾級痛，我答4，個種痛有啲似扁桃腺發炎

醫生話比一個星期sick leave我

私院定公立做?
我3月去大埔那打素切，到時連埋Nasal Turbinate Reduction一齊做，完咗手術之後個情況應該同巴打你差唔多

公立做

有無加錢用超聲波刀做
我嗰邊個醫生話可以加二千轉用bizact 做，傷口細啲 流少啲血 同埋好似話無咁痛

醫生完全冇提過其實今次做得好急，我12月決定要做，醫生話半年內搵個日子zip時間做，突然尋日下午打電話嚟話今日有得做，你做唔做。夜晚就即刻入醫院

點先有得用超聲波刀做

我就兩星期前 無啦啦打黎有得做

等緊

巴打你切咁多嘢 應該好多後遺？

無咩後遺，由以前一年7，8次喉嚨發炎至發燒，到今時今日一年至多一次左右...最多係有時會比口水瀆親。

原來鼻甲骨個手術先恐怖，做完要成日用口呼吸，瞓覺好辛苦。跟住第二日要再處理出血問題，𠴱下先甘，巴打記得做好心理準備

個醫生主動同我講佢畀咗張form我填，如果要用超聲波刀做嘅話就要喺做手術兩個禮拜之前自己入數畀出產超聲波刀嗰間公司 (Bizact)，然後間公司就會寄把刀去醫院。

但係我上網睇過啲journal, 佢所謂"無咁痛"其實比傳統電刀唔會差好遠，傷口康復時間都差唔多
不過流少啲血同傷口細啲就真嘅

原來如此

因為做完有個止血波放左喺入面，我就係因為咁瞓多一晚同多一日先可以飲水食嘢

我都有呢個問題，睇醫生話我天生扁桃腺比一般人大
基本上果陣兩個月起碼一次扁桃腺炎，一黎就起碼痛我幾星期 白色珍珠呢d就唔再話，忍唔住口一食炸野就一定出硬事 果陣真係嬲嬲地想做手術切撚左佢，我老母叫我唔好最後都係算數
咁有次去日本旅行，咁旅行人一世物一世更係唔忍口，屌那星第二日痛撚到閪謎咁 之後頂左日真係咩心情都無埋，個朋友話不如去日本當地d藥商問下有無咩好野推薦。

呢隻野真係我人生既曙光 真係打針都無咁撚快就好 而家一feel 到個扁桃腺有d針吉感就食就無事 18年到而家touch wood都未再有扁桃腺炎

我都要瞓多一晚，不過食嘢就做完手術已經食得。啱啱抽個止血波出嚟嗰陣大爆血，跟住醫生即刻用儀器插入個鼻止血，噴左麻醉都有少少辛苦，流晒眼水。所以嚟緊做手術位巴打要有心理準備

食嘢唔會痛到PK咩
係咪食豆腐花 雪糕之類嘅凍嘢

我照食醫院啲飯、粥，可能醫生手勢好，真係唔太痛，加埋食左止痛藥，食嘢都冇咩問題

會叫你食爛飯，唔可以太熱，食一個星期左右，雪糕睇你鍾唔鍾意食啦

好彩 我而家都係 而家食到野

政府排期割左成年都無再發過炎
感覺身體好左 少左感冒

細個一個月起碼一個月發燒兩次，食抗生素。大個反而一年無一次，但唔知係咪變咗免疫力問題，而家熱氣演變咗生瘡係喉嚨，會好那但一樣有燒

巴打多啲休息，早日康復你有冇做埋鼻甲手術？

冇 淨係 扁桃腺

咁就好，依家喺醫院勁悶

same

我上網睇啲醫生做鼻甲手術，下面啲comment個個屌晒鬼
好多人話做完之後有Empty Nose Syndrome (ENS)，症狀大槪係長期鼻腔乾燥 呼吸困難
醫生建議我遲啲做扁桃腺做埋鼻甲，依家搞到我有啲卻步

依個我要遲啲先知，係手術後止血處理有啲辛苦同可怕，一抽止血條啲血噴到好似sweet home 套戲啲怪物咁，之後要即刻用儀器放入鼻做止血

大陸，基本上免費切除你身體每個器官

尷尬
做就驚有ENS, 唔做又長期鼻塞
btw希望巴打你之後都無事

巴打，我暫時都ok，係手術後鼻有好多分泌物，有啲唔慣，同埋終於正常呼吸到香港嘅空氣。至於個喉嚨就keep住痛緊，聽日去覆診，希望快啲好返

ok就好啦
想問下你手術完咗之後邊日最痛1-10分有幾痛
同埋因咩事要做鼻甲? 手術之前係點

轉介政府專科 安排做手術
等左足1年

巴打咩cluster？
因咩事要切

噚晚最痛，自己犯賤食左一件少少辣嘅小食，有7分痛，好似火燒刀割咁，平時就3-4分痛，似平時扁桃腺發炎咁。

鼻甲就係因為鼻水倒流，同埋呼吸唔舒服。手術後有返鼻水出，超級唔慣，不過呼吸係暢順好多。

希望我嘅分享對你有用。不過做完鼻甲手術塞足全日止血敷料真係好辛苦，你要做好心理準備，真係要捱足一日。

成日都想切
平時用囗呼吸多

明白
我兩個禮拜之後就見麻醉科醫生
你有無額外請多幾日sickleave? 同埋頭幾日講唔講到嘢

冇額外請假，講到嘢，但講得多有啲辛苦，同埋戴口罩都唔太舒服，啲鼻水起勢咁流

巴打而家過成點好返曬未
禮拜五就做手術，同你一模一樣都係扁桃腺+鼻甲
做完手術狀態比以前有無好到？

好返啦，呼吸暢順，狀態都ok。祝你下星期手術順利，做完手術再分享下記得做定心理準備完手術嗰日要用口呼吸，成日都會好辛苦，瞓覺都唔會點瞓得好。同埋飲水要慢慢飲，如果唔係會有溺水感覺。

今朝做完鼻塞緊係咁流鼻血
扁桃腺嗰度反而無想像中咁痛，似衰啲嘅喉嚨痛。不過睇多幾日先，聽人講第3 4日先最痛
而家都叫食到粥或者蕉之類淋啲嘅食物
應該住一日院就走得

好好休息

窮到連保險都買唔到

邊度私家醫生好啲?
平啲?

其實都係診所果啲，但有冇話邊到平我就唔知喇，或者試下搵家庭醫生?

係咪即係平時傷風感冒睇開嗰啲?

你咁好彩，我等左2年好似
做完手術醒返上房已經自己過到床，去到廁所
但之後唔夠12個鐘就比人踢走左
之後果個月吞口水都痛，又要日日狂啪抗生素，食到人都虛